[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Hạn chế trong quan điểm của các nhà triết học duy vật thời cận đại Tây Âu là ở chỗ coi vận động:",
    "answer": "của vật chất chỉ là vận động cơ giới."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Xác định câu thể hiện thế giới quan duy vật biện chứng:",
    "answer": "Giữa các sự vật, hiện tượng có mối liên hệ và cơ sở của mối liên hệ này chính là tính thống nhất vật chất của thế giới."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin kiến trúc thượng tầng xã hội bao gồm",
    "answer": "Hệ thống các hình thái ý thức xã hội và các thiết chế chính trị - xã hội tương ứng của chúng."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào là đúng nhất?",
    "answer": "Tình yêu là một trạng thái cụ thể của ý thức."
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Sự biến đổi, phát triển của sự vật bao giờ cũng bắt đầu từ sự biến đổi phát triển của nội dung."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Quy luật nào được Lênin gọi là “hạt nhân” của phép biện chứng?",
    "answer": "Quy luật thống nhất và đấu tranh của các mặt đối lập."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin: Trình độ của lực lượng sản xuất thể hiện ở:",
    "answer": "Trình độ công cụ lao động và người lao động; Trình độ tổ chức và phân công lao động xã hội; Trình độ ứng dung khoa học công nghệ vào sản xuất."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Giữa hình thức và nội dung có sự gắn bó chặt chẽ, thống nhất biện chứng với nhau."
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức sản xuất là",
    "answer": "cách thức con người thực hiện quá trình sản xuất vật chất ở một giai đoạn lịch sử nhất định."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy vật là học thuyết triết học cho rằng:",
    "answer": "bản chất thế giới là vật chất."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Những năng lực tự nhiên vốn có của con người chỉ được bộc lộ căn bản trong:",
    "answer": "Hoạt động xã hội và hoạt động thực tiễn của con người."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Hai hình thức cơ bản của chủ nghĩa duy tâm là:",
    "answer": "chủ nghĩa duy tâm chủ quan và chủ nghĩa duy tâm khách quan."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Những nhà triết học nào cho rằng bản chất của thế giới là vật chất thì thuộc về phái:",
    "answer": "nhất nguyên duy vật."
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Về cơ bản, quan hệ sản xuất bao gồm:",
    "answer": "quan hệ sở hữu đối với tư liệu sản xuất, quan hệ trong tổ chức - quản lý quá trình sản xuất và quan hệ trong phân phối kết quả của quá trình sản xuất."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học nghiên cứu:",
    "answer": "những quy luật khách quan của quá trình cách mạng xã hội chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức cơ bản của thực tiễn là:",
    "answer": "Hoạt động sản xuất vật chất, hoạt động chính trị - xã hội và hoạt động thực"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Chất là tính quy định vốn có của sự vật (hiện tượng), Chất là sự thống nhất hữu cơ của các thuộc tính cấu thành sự vật (hiện tượng), phân biệt sự vật (hiện tượng) này với sự vật khác (hiện tượng). Mỗi sự vật (hiện tượng) không chỉ có một, mà nhiều chất, tùy thuộc quan hệ của nó với những cái khác."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Theo Mác và Ăngghen thì điểm khác nhau căn bản, phân biệt loài người với loài vật là:",
    "answer": "hoạt động sản xuất vật chất."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Mác coi các quan hệ sản xuất là “cơ sở hạ tầng” của xã hội, vì các quan hệ sản xuất:",
    "answer": "là các quan hệ vật chất - khách quan của xã hội."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Theo Lênin thì người ta được coi là các giai cấp khác nhau trước hết và chủ yếu là do:",
    "answer": "địa vị kinh tế của họ."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là nhận định đúng?",
    "answer": "Con người vừa là chủ thể của lịch sử vừa là sản phẩm của lịch sử Đó là quan niệm biện chứng."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Các nguyên lý cơ bản của phép biện chứng duy vật là:",
    "answer": "Hai nguyên lý: nguyên lý về mối liên hệ phổ biến và nguyên lý về sự phát triển."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Quy luật phủ định của phủ định chỉ ra:",
    "answer": "khuynh hướng cơ bản của mọi quá trình vận động và phát triển."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng nhất về nội dung và cấu trúc logic : Chủ nghĩa Mác- Lênin được cấu thành từ ba bộ phận lý luận cơ bản là:",
    "answer": "Triết học Mác- Lênin, kinh tế chính trị học Mác- Lênin, chủ nghĩa xã hội khoa học."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất của thế giới là vật chất, thế giới thống nhất ở tính vật chất. Điều đó thể hiện ở chỗ:",
    "answer": "Chỉ có một thế giới duy nhất là thế giới vật chất. Tất cả mọi sự vật, hiện tượng của thế giới chỉ là những hình thức biểu hiện đa dạng của vật chất với những mối liên hệ vật chất và tuân theo quy luật khách quan. Thế giới vật chất tồn tại vĩnh viễn, vô hạn và vô tận."
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Vận động hiểu theo nghĩa chung nhất, bao gồm:",
    "answer": "mọi sự thay đổi và mọi quá trình."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây thể hiện quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử?",
    "answer": "Sản xuất vật chất là cơ sở tồn tại và phát triển của xã hội."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Con người không thể hoàn toàn tự do lựa chọn lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Trong một mâu thuẫn thì:",
    "answer": "sự thống nhất của các mặt đối lập là tương đối, còn sự đấu tranh của các mặt đối lập là tuyệt đối."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa Mác – Lênin bao gồm mấy bộ phận cấu thành? là những bộ phận nào?",
    "answer": "Ba bộ phận: Triết học Mác-Lênin, Kinh tế chính trị học Mác-Lênin và Chủ nghĩa xã hội khoa học."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Thế giới vật chất là:",
    "answer": "vô hạn, vô tận, tồn tại vĩnh viễn không do ai sáng tạo ra."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Một nguyên nhân:",
    "answer": "có thể sinh ra nhiều kết quả."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Một kết quả:",
    "answer": "có thể do một hoặc nhiều nguyên nhân sinh ra."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Nhận thức là một quá trình phản ánh tích cực, tự giác và sáng tạo thế giới khách quan vào bộ óc con người trên cơ sở thực tiễn, nhằm sáng tạo ra những tri thức về thế giới khách quan."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Thực tiễn là:",
    "answer": "toàn bộ hoạt động vật chất có mục đích, mang tính lịch sử - xã hội của con người nhằm cải biến tự nhiên và xã hội."
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Phạm trù nội dung dùng để chỉ:",
    "answer": "sự tổng hợp của tất cả những mặt, những yếu tố, những quá trình tạo nên sự vật, hiện tượng."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ với lực lượng sản xuất, thì quan hệ sản xuất bao giờ cũng:",
    "answer": "có xu hướng phải phù hợp."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu hình thức vận động cơ bản của thế giới vật chất theo quan điểm duy vật biện chứng?",
    "answer": "Có 5 hình thức vận động cơ bản của vật chất."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn gốc trực tiếp của sự phân hóa giai cấp trong xã hội là do:",
    "answer": "chế độ chiếm hữu tư nhân về tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Quan niệm nào khẳng định giữa các sự vật, hiện tượng của thế giới khách quan luôn luôn tồn tại trong tính quy định và tương tác, làm biến đổi lẫn nhau?",
    "answer": "Quan niệm biện chứng của Mác."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Bản chất và hiện tượng đều mang tính khách quan. Bản chất là cái bên trong, còn hiện tượng bộc lộ ra bên ngoài."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Sự phát triển của các hình thái kinh tế - xã hội là một quá trình lịch sử - tự nhiên. Điều đó có nghĩa là:",
    "answer": "sự phát triển của lịch sử nhân loại về cơ bản chịu sự tác động của các quy luật khách quan."
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ giữa lực l-ượng sản xuất và các quan hệ sản xuất thì:",
    "answer": "Lực lượng sản xuất quyết định quan hệ sản xuất."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Ý thức tiểu nông chỉ là sản phẩm của:",
    "answer": "Mọi xã hội dựa trên phương thức sản xuất thủ công với quy mô nhỏ của nền sản xuất nông nghiệp truyền thống."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Chọn nhận định nào là của K. Mác khi bàn về vấn đề con người là chủ thể của lịch sử?",
    "answer": "“Con người càng cách xa động vật bao nhiêu, thì con người càng tự mình làm ra lịch sử của mình một cách có ý thức bấy nhiêu”."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Vận động",
    "answer": "là phạm trù chỉ mọi sự biến đổi nói chung, từ sự thay đổi vị trí đơn giản đến tư duy."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Trong phép biện chứng, khái niệm mâu thuẫn dùng để chỉ:",
    "answer": "mối liên hệ thống nhất, đấu tranh và chuyển hóa giữa các mặt đối lập."
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cái riêng tồn tại khách quan."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Thực tiễn luôn luôn vận động, biến đổi, phát triển, do đó nhận thức cũng phải vận động, biến đổi, phát triển theo cho phù hợp thực tiễn."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng duy vật là:",
    "answer": "khoa học về sự liên hệ phổ biến, là khoa học về những quy luật phổ biến của sự vận động và phát triển của tự nhiên, xã hội loài người và t¬ư duy và là học thuyết về sự phát triển dưới hình thức hoàn bị nhất, sâu sắc nhất và không phiến diện"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Ngôn ngữ đóng vai trò là:",
    "answer": "“Cái vỏ vật chất” của ý thức."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò quyết định của thực tiễn đối với nhận thức thể hiện ở chỗ nó:",
    "answer": "là cơ sở, động lực của nhận thức, là mục đích của nhận thức và là tiêu chuẩn của chân lý."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chỉ ra luận điểm thể hiện lập trường triết học duy tâm:",
    "answer": "Trong tất cả các chuyển biến lịch sử thì chuyển biến về chính trị là yếu tố quan trọng nhất quyết định sự phát triển của lịch sử."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở hạ tầng của xã hội là:",
    "answer": "toàn bộ các quan hệ sản xuât hợp thành cơ cấu kinh tế của xã hội."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chỉ ra sai lầm của các nhà triết học thế kỉ XVII - XVIII trong quan niệm về vật chất.",
    "answer": "Đồng nhất vật chất với vật thể, với khối lượng của vật thể."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cái chung chỉ tồn tại trong cái riêng thông qua cái riêng mà biểu hiện sự tồn tại của mình"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Các phạm trù là sản phẩm nhận thức của con người, nhưng chúng không phụ thuộc vào con người."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Về mặt lý luận, Chủ nghĩa Mác - Lênin gồm có",
    "answer": "Ba bộ phận cấu thành là Triết học Mác - Lênin, Kinh tế chính trị học Mác - Lênin và Chủ nghĩa xã hội khoa học."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở lý luận khoa học triết học của đường lối công nghiệp hóa, hiện đại hóa ở Việt Nam hiện nay là:",
    "answer": "quy luật quan hệ sản xuất phù hợp với trình độ phát triển của lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Quy luật chuyển hóa từ những thay đổi về lượng thành những thay đổi về chất và ngược lại chỉ ra:",
    "answer": "phương thức chung của mọi quá trình vận động và phát triển."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cảm giác là hình ảnh chủ quan của thế giới khách quan: nguồn gốc, nội dung của nó là khách quan, còn hình thức biểu hiện của nó là chủ quan."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Phương thức sản xuất là cách thức mà con người sử dụng để tiến hành quá trình sản xuất. Ở mỗi giai đoạn lịch sử đều có một phương thức sản xuất nhất định. Và mỗi phương thức sản xuất đều có hai mặt là lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất mặt nào giữ vai trò quyết định?",
    "answer": "Lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Trong các tác phẩm kinh điển sau đây, tác phẩm nào được thể hiện tập trung việc Lê nin đã kế thừa và phát triển quan niệm của chủ nghĩa Mác về vật chất, về mối quan hệ giữa vật chất và ý thức, tồn tại xã hội và ý thức xã hội?",
    "answer": "“Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phán”"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Nội dung và hình thức luôn gắn bó chặt chẽ với nhau."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chỉ ra luận điểm thể hiện lập trường triết học duy tâm:",
    "answer": "Nhà nước và pháp luật là các yếu tố quyết định các hoạt động kinh tế."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sâu đây là sai?",
    "answer": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử thì cuộc cách mạng xã hội chỉ làm thay đổi về đời sống chính trị."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm chất dùng để chỉ:",
    "answer": "tính quy định khách quan vốn có của sự vật, hiện tượng; là sự thống nhất hữu cơ giữa các thuộc tính cấu thành nó, phân biệt nó với sự vật, hiện tượng."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây diễn đạt chưa chuẩn xác về chủ nghĩa Mác",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác là thế giới quan và phương pháp luận chung của mọi nhận thức và thực tiễn."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Bài học kinh nghiệm từ sự đổi mới ở nước ta là:",
    "answer": "đổi mới kinh tế là trọng tâm."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng duy vật là môn khoa học về những quy luật phổ biến của sự vận động và phát triển của",
    "answer": "tự nhiên, xã hội loài người và tư duy."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn gốc nhận thức của chủ nghĩa duy tâm là:",
    "answer": "sự xem xét phiến diện, tuyệt đối hóa, thần thánh hóa một mặt, một đặc tính nào đó của quá trình nhận thức."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào là của Ph.Ăngghen về vấn đề cơ bản của triết học?",
    "answer": "”vấn đề cơ bản lớn của toàn bộ triết học, đặc biệt là của triết học hiện đại là vấn đề về mối quan hệ giữa tư duy và tồn tại”."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Vật chất là phạm trù triết học dùng để chỉ:",
    "answer": "thực tại khách quan được đem lại cho con ng¬ười trong cảm giác, đư-ợc cảm giác của chúng ta chép lại, chụp lại, phản ánh và tồn tại không lệ thuộc vào cảm giác."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Mâu thuẫn đối kháng là những mâu thuẫn giữa",
    "answer": "những giai cấp, tập đoàn người, giữa các lực lượng khuynh hướng xã hội có lợi ích đối lập nhau."
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm toàn diện là ý nghĩa phương pháp luận được rút ra trực tiếp từ:",
    "answer": "nguyên lý về mối liên hệ phổ biến."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Trong chủ nghĩa Mác-Lênin, bộ phận lý luận có chức năng làm sáng tỏ bản chất và những quy luật chung nhất của mọi sự vận động, phát triển của thế giới là bộ phận lý luận:",
    "answer": "Triết học Mác-Lênin."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Hai mệnh đề :Vận động là “thuộc tính cố hữu của vật chất” và “Vận động là phương thức tồn tại của vật chất” được hiểu là:",
    "answer": "Vật chất tồn tại bằng cách vận động, thông qua vận động để bộc lộ sự tồn tại cụ thể, đa dạng của mình. Không thể có vận động phi vật chất cũng như không thể có vật chất không vận động. Sự vận động của vật chất là tự thân vận động."
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào đóng vai trò quan trọng nhất trong cấu trúc của lực lượng sản xuất?",
    "answer": "Người lao động."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Phủ định biện chứng có hai đặc điểm cơ bản là:",
    "answer": "tính khách quan và tính kế thừa."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng thực sự mang tính khoa học là:",
    "answer": "phép biện chứng duy vật."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn gốc của chủ nghĩa duy tâm? Hãy chọn câu trả lời đúng.",
    "answer": "Do hạn chế của nhận thức của con người về thế giới và sự phân chia giai cấp và sự tách rời đối lập giữa lao động trí óc và lao động chân tay trong xã hội có giai cấp đối kháng."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ giữa các hình thức cơ bản của thực tiễn, thì:",
    "answer": "hoạt động sản xuất vật chất có vai trò quan trọng nhất."
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây thể hiện đúng nhất quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng?",
    "answer": "Ý thức tác động trở lại vật chất bằng việc định hướng, chỉ đạo các hoạt động của con người."
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Mác và Ăngghen đã kế thừa ở Hêghen và Phoi ơ bắc:",
    "answer": "chủ nghĩa duy vật vô thần và phép biện chứng."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng phản ánh nội dung cơ bản nhất của chủ nghĩa Mác-Lênin. Chủ nghĩa Mác- Lênin là:",
    "answer": "Học thuyết khoa học về sự nghiệp giải phóng giai cấp vô sản và nhân dân lao động khỏi mọi ách áp bức, bóc lột."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng cổ đại là:",
    "answer": "Biện chứng tự phát."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Tiêu chuẩn khách quan để phân biệt các thời đại kinh tế là:",
    "answer": "công cụ lao động."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là chính xác?",
    "answer": "Liên hệ phổ biến là khái niệm nói lên rằng, mọi sự vật, hiện tượng trong thế giới dù đa dạng phong phú nhưng đều nằm trong mối liên hệ với các sự vật hiện tượng khác, đều chịu sự tác động, quy định của các sự vật hiện tượng khác và có thể chuyển hóa thành các sự vật hiện tượng khác."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống triết học nào coi ý thức là hình ảnh chủ quan của thế giới khách quan?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật biện chứng."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Tiêu chuẩn khách quan để phân biệt các chế độ xã hội:",
    "answer": "quan hệ sản xuất đặc trưng."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử Giai cấp nắm giữ quyền lực nhà nước là giai cấp:",
    "answer": "Nắm giữ tư liệu sản xuất chủ yếu của xã hội."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn phương án đúng nhất để hoàn thành câu: Thuyết không thể biết cho rằng con người:",
    "answer": "không thể nhận thức được thế giới."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa Mác – Lênin là học thuyết do:",
    "answer": "Mác và Ăngghen sáng lập, Lênin phát triển thêm."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Phủ định biện chứng là sự tự phủ định, sự phủ định tạo tiền đề cho cái mới ra đời, cho sự phát triển tiếp theo của sự vật."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Ba hình thức lịch sử cơ bản của chủ nghĩa duy vật là:",
    "answer": "chủ nghĩa duy vật chất phác, chủ nghĩa duy vật siêu hình và chủ nghĩa duy vật biện chứng."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Theo chủ nghĩa duy vật biện chứng, thì thế giới thống nhất ở:",
    "answer": "tính vật chất của nó."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Vật chất tồn tại khách quan có nghĩa là nó:",
    "answer": "tồn tại độc lập, không phụ thuộc vào ý thức con người"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Sự thay đổi kiến trúc thượng tầng chỉ có nguyên nhân từ sự thay đổi của cơ sở hạ tầng”. Ý kiến đó có đúng không?",
    "answer": "Sai, vì dù cơ sở hạ tầng quyết định kiến trúc thượng tầng nhưng kiến trúc thượng tầng có tính độc lập tương đối."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Những thay đổi về lượng đạt đến một mức độ (giới hạn) nhất định sẽ làm thay đổi chất của sự vật (hiện tượng)."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm tồn tại xã hội dùng để chỉ:",
    "answer": "phương diện sinh hoạt vật chất và các điều kiện sinh hoạt vật chất của xã hội."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Các nhân tố nào sau đây được bao gồm trong khái niệm lực lượng sản xuất?",
    "answer": "Người lao động, công cụ, phương tiện lao động và đối tượng lao động."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng của triết học Hê ghen là:",
    "answer": "Phép biện chứng duy tâm."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào là không đúng về chủ nghĩa Mác – Lênin?",
    "answer": "Không phải là một khoa học thống nhất được cấu thành từ ba bộ phận lý luận cơ bản là triết học Mác-Lênin, kinh tế chính trị học Mác-Lê nin và chủ nghĩa xã hội khoa học mà trái lại, đó là ba khoa học tồn tại độc lập với nhau, không thể gắn kết trong một hệ thống chung."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây thể hiện đúng nhất quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng?",
    "answer": "Ý thức là sự phản ánh năng động, sáng tạo thế giới khách quan của bộ óc con người."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Cái chung chỉ tồn tại:",
    "answer": "trong cái riêng và thông qua cái riêng mà biểu hiện sự tồn tại của nó."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Triết học Mác – Lênin nghiên cứu:",
    "answer": "những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Tất nhiên và ngẫu nhiên tồn tại trong sự thống nhất hữu cơ với nhau."
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Trong các yếu tố cơ bản của ý thức, yếu tố quan trọng nhất là:",
    "answer": "tri thức."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Lao động và ngôn ngữ là 2 yếu tố",
    "answer": "quyết định trực tiếp đến sự hình thành và phát triển của ý thức"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Thống nhất của các mặt đối lập là:",
    "answer": "các mặt đối lập nương tựa vào nhau, làm điều kiện, tiền đề tồn tại cho nhau, không có mặt này thì không có mặt kia và ngược lại."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Tính cụ thể của chân lý có nghĩa là:",
    "answer": "mỗi tri thức đúng đắn chỉ trong những không gian, thời gian xác định."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Chân lý là tri thức có nội dung phù hợp với thực tế khách quan; sự phù hợp đó được kiểm tra và chứng minh bởi thực tiễn."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ sản xuất nếu phù hợp với trình độ của lực lượng sản xuất, thì:",
    "answer": "thúc đẩy sự phát triển lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Lao động giúp con ng¬ười",
    "answer": "cải tạo thế giới và hoàn thiện chính mình."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ giữa nội dung và hình thức thì:",
    "answer": "nội dung quyết định hình thức và hình thức tác động trở lại nội dung."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Điểm chung trong quan niệm của các nhà triết học duy vật thời kỳ cổ đại về vật chất là:",
    "answer": "Đồng nhất vật chất với vật thể cụ thể."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Trong xã hội có giai cấp ý thức xã hội:",
    "answer": "Mang tính giai cấp."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Trong sự nghiệp xây dựng CNXH ở nước ta, chúng ta cần phải tiến hành:",
    "answer": "Kết hợp đồng thời phát triển lực lượng sản xuất với tiến hành xây dựng, cải tạo quan hệ sản xuất phù hợp."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Biện chứng khách quan là biện chứng của",
    "answer": "bản thân sự vật, hiện tượng khách quan."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy vật trư¬ớc Mác đóng vai trò quyết định trong cuộc đấu tranh chống chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo, như¬ng còn hạn chế ở tính:",
    "answer": "siêu hình, máy móc và không triệt để."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng: Phát kiến vĩ đại nhất của C.Mác trên lĩnh vực nghiên cứu triết học và kinh tế chính trị là:",
    "answer": "Sáng tạo ra chủ nghĩa duy vật lịch sử và học thuyết giá trị thặng dư."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức lịch sử cơ bản của phép biện chứng là:",
    "answer": "Ba hình thức: phép biện chứng chất phác thời cổ đại, phép biện chứng duy tâm cổ điển Đức và phép biện chứng duy vật của chủ nghĩa Mác - Lênin."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm ý thức xã hội dùng để chỉ:",
    "answer": "phương diện sinh hoạt tinh thần của xã hội."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin yếu tố nào giữ vai trò quyết định trong tồn tại xã hội.",
    "answer": "Phương thức sản xuất."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Giữa hai phương diện tự nhiên và xã hội của con người, phương diện nào là đặc trưng bản chất của con người?",
    "answer": "Phương diện xã hội."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Trong quan hệ sản xuất, quan hệ sở hữu về tư liệu sản xuất giữ vai trò quyết"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin sự khác nhau căn bản giữa các giai cấp là:",
    "answer": "Sự đối lập địa vị về quyền sở hữu các tư liệu sản xuất chủ yếu của xã hội."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Vật chất tồn tại khách quan có nghĩa là nó:",
    "answer": "tồn tại độc lập, không phụ thuộc vào ý thức con người."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng về số hình thức cơ bản của chủ nghĩa duy tâm trong lịch sử triết học?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng: Cơ sở lý luận khoa học của Đường lối cách mạng của Đảng cộng sản Việt Nam là:",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác-Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cái tất nhiên bao giờ cũng vạch đường đi cho mình xuyên qua vô số cái ngẫu nhiên."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Tiền đề lý luận của chủ nghĩa Mác là:",
    "answer": "Triết học cổ điển Đức, Kinh tế chính trị học cổ điển Anh và Chủ nghĩa xã hội không tưởng Anh và Pháp."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy tâm là khuynh hư¬ớng triết học:",
    "answer": "cho rằng ý thức có trước vật chất và quyết định vật chất."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Ý thức xã hội:",
    "answer": "phụ thuộc vào tồn tại xã hội nhưng cũng có tính độc lập tương đối so với tồn tại xã hội."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Chất là tính quy định vốn có của sự vật (hiện tượng), phân biệt sự vật (hiện tượng) này với sự vật khác (hiện tượng). Vì vậy",
    "answer": "chất là khách quan và phổ biến. Chất thể hiện tính ổn định tương đối của sự vật (hiện tượng), khi chất thay đổi thì sự vật (hiện tượng) thay đổi."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Tất nhiên là cái do nguyên nhân cơ bản, bên trong, còn ngẫu nhiên là cái do nguyên nhân không cơ bản, bên ngoài gây nên."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Trong các tác phẩm sau đây, tác phẩm nào thể hiện tập trung đầy đủ nhất các nội dung lý luận kinh tế chính trị học của chủ nghĩa Mác? Tác phẩm đó của ai?",
    "answer": "Bộ “Tư bản” / C.Mác."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Khả năng và hiện thực tồn tại trong mối quan hệ tác động, chuyển hoá lẫn nhau."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác-Lênin ý thức là",
    "answer": "Sự phản ánh hiện thực khách quan vào đầu óc con người."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, giữa sự vật và tư tưởng về sự vật có điểm chung là vì:",
    "answer": "Tư tưởng là sự phản ánh sự vật, nội dung của tư tưởng do sự vật quy định."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Trong quan hệ sản xuất, yếu tố nào giữ vai trò quyết định?",
    "answer": "Quan hệ sở hữu đối với tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào đúng: Bộ phận lý luận giữ vai trò là thế giới quan và phương pháp luận chung nhất của chủ nghĩa Mác- Lênin là:",
    "answer": "Triết học Mác-Lênin."
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là sai?",
    "answer": "Vật thể không phải là vật chất."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác-Lênin ý thức là:",
    "answer": "Sự phản ánh hiện thực khách quan vào đầu óc con người."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của triết học Mác – Lênin:",
    "answer": "Nghiên cứu những quy luật chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy trên lập trường duy vật biện chứng khoa học."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Không có bản chất thuần túy tách rời hiện tượng, cũng như không có hiện tượng lại không biểu hiện của một bản chất nào đó."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin xét đến cùng nhân tố quyết định đến sự thắng lợi của một trật tự xã hội mới nhất định là:",
    "answer": "năng suất lao động xã hội."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, đặc trưng nào trong các đặc trưng sau của giai cấp giữ vai trò chi phối các đặc trưng khác của giai cấp:",
    "answer": "khác nhau về quyền sở hữu đối với tư liệu sản xuất chủ yếu của xã hội."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Tư liệu sản xuất bao gồm:",
    "answer": "Đối tượng lao động và tư liệu lao động."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử, phương án nào sau đây không đúng?",
    "answer": "Nhà nước ra đời và tồn tại cùng với sự ra đời của xã hội."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là chính xác?",
    "answer": "Trong mối quan hệ giữa lực lượng sản xuất và các quan hệ sản xuất thì quan hệ sản xuất có sự tác động trở lại đối với lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Triết học có chức năng cơ bản nào?",
    "answer": "Chức năng thế giới quan và phương pháp luận chung nhất"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức cơ bản của nhận thức lý tính là:",
    "answer": "khái niệm, phán đoán và suy lý."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Tồn tại khách quan là tồn tại bên ngoài ý thức con người, không phụ thuộc vào ý thức của con người.",
    "answer": "Cả lĩnh vực tự nhiên, lĩnh vực xã hội và lĩnh vực tư duy."
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Kinh tế chính trị học Mác – Lênin nghiên cứu:",
    "answer": "những quy luật kinh tế của phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa và sự ra đời của phương thức sản xuất mới - phương thức sản xuất cộng sản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Trong khái niệm hình thái kinh tế - xã hội, Mác khái quát một cấu trúc xã hội bao gồm các mặt cơ bản là:",
    "answer": "lực lượng sản xuất, quan hệ sản xuất và kiến trúc thượng tầng của xã hội."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố cơ bản của tồn tại xã hội bao gồm:",
    "answer": "phương thức sản xuất vật chất, hoàn cảnh địa lý và điều kiện dân cư."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng: Chủ nghĩa Mác-Lênin là học thuyết khoa học:",
    "answer": "Không ngừng phát triển trên cơ sở tổng kết những thành tựu mới của sự phát triển các khoa học và thực tiễn xã hội"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là của Lenin về mối quan hệ giữa các giai cấp trong xã hội có đối kháng giai cấp?",
    "answer": "“ Giai cấp là những tập đoàn người, mà tập đoàn này có thể chiếm đoạt lao động của tập đoàn khác do chỗ các tập đoàn đó có địa vị khác nhau trong một chế độ KT-XH nhất định”"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Trong công cuộc xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam:",
    "answer": "Cùng với quá trình thực hiện công nghiệp hóa phải tiến hành cuộc cách mạng tư tưởng- văn hóa."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức cơ bản của nhận thức cảm tính là:",
    "answer": "cảm giác, tri giác và biểu tượng."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghia duy vật lịch sử về bản chất và vai trò của cách mạng xã hội",
    "answer": "Cách mạng xã hội là phương thức thay thế hình thái kinh tế xã hội này sang hình thái kinh tế xã hội khác cao hơn, tiến bộ hơn."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Thuộc tính cơ bản nhất của vật chất nhờ đó phân biệt vật chất với ý thức đã được Lê nin xác định trong định nghĩa vật chất là thuộc tính:",
    "answer": "Tồn tại khách quan."
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Theo chủ nghĩa duy vật lịch sử, thì tồn tại xã hội quyết định ý thức xã hội. Điều đó có nghĩa là:",
    "answer": "xét đến cùng, ý thức xã hội phải phù hợp với tồn tại xã hội."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào sau dây không phải là nội dung triết học khi bàn về con người?",
    "answer": "Mối quan hệ giữa con người và thần linh."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng đứng im:",
    "answer": "là sự vận động trong thăng bằng, trong sự ổn định tương đối."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Nhận thức cảm tính và nhận thức lý tính:",
    "answer": "khác nhau về chất nhưng thống nhất với nhau."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "“Quan điểm về đời sống, về thực tiễn, phải là quan điểm thứ nhất và cơ bản của lý luận về nhận thức”. Tác giả của câu trích trên là:",
    "answer": "Lênin."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ giữa lực l-ượng sản xuất và các quan hệ sản xuất thì:",
    "answer": "Lực lượng sản xuất quyết định quan hệ sản xuất và quan hệ sản xuất có sự tác động trở lại đối với lực l¬ượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Mâu thuẫn, xung đột trong lĩnh vực tư tưởng - chính trị là:",
    "answer": "phản ánh mâu thuẫn trong cơ sở hạ tầng của xã hội."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Điểm chung trong quan điểm của các nhà triết học duy vật thời kì cổ đại về vật chất là:",
    "answer": "Đồng nhất vật chất với vật thể cụ thể. Đồng nhất vật chất với nguyên tử."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "“Tinh thần chẳng qua là vật chất được di chuyển vào trong bộ óc của con người và được cải biến đi ở trong đó” nhận định này là của :",
    "answer": "Mác."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm duy vật biện chứng thì:",
    "answer": "Tồn tại xã hội quyết định ý thức xã hội, nhưng ý thức xã hội có thể tác động trở lại tồn tại xã hội."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Con đường biện chứng của nhận thức chân lý, nhận thức hiện thực khách quan là:",
    "answer": "từ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng, và từ tư duy trừu tượng đến thực tiễn."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Hêghen là người đầu tiên:",
    "answer": "trình bày một cách bao quát vả có ý thức những hình thái vận động chung của phép biện chứng"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy tâm là học thuyết triết học cho rằng",
    "answer": "tinh thần có trước tự nhiên."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Quy luật thống nhất và đấu tranh của các mặt đối lập chỉ ra:",
    "answer": "nguồn gốc, động lực cơ bản của mọi quá trình vận động và phát triển."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào sau đây là đúng nhất?",
    "answer": "Không có vật chất không vân động."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Tìm con số đúng về số hình thức cơ bản của chủ nghĩa duy vật trong lịch sử triết học?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Những yếu tố của ý thức xã hội thường có xu hướng lạc hậu hơn so với tồn tại xã hội là:",
    "answer": "thói quen, truyền thống, tập quán."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm duy vật lịch sử trong việc giải thích các hiện tượng thuộc đời sống ý thức xã hội là:",
    "answer": "Căn cứ là phải căn cứ vào tồn tại xã hội đồng thời phải tính đến tính độc lập tương đối của ý thức xã hội."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm ý thức xã hội dùng để chỉ:",
    "answer": "phương diện sinh hoạt tinh thần của xã hội."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Từ trực quan sinh động đến tưduy trừu tượng, từ tưduy trừu tượng đến thực tiễn đó là con đường biện chứng của sự nhận thức chân lý, của sự nhận thức hiện thực khách quan."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Trong một xã hội có giai cấp:",
    "answer": "Chỉ có giai cấp nắm giữ quyền sở hữu tư liệu sản xuất chủ yếu mới có thể làm cho hệ tư tưởng của nó trở thành hệ tư tưởng thống trị trong toàn xã hội."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Sản xuất vật chất là hoạt động của con người nhằm mục đích cải biến:",
    "answer": "các đối tượng tự nhiên."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Khi khoa học tự nhiên phát hiện ra tia X, ra hiện tượng phóng xạ, ra điện tử là một thành phần cấu tạo nên nguyên tử, theo Lênin điều đó chứng tỏ gì?",
    "answer": "Giới hạn hiểu biết trước đây của chúng ta về vật chất mất đi."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân là phạm trù triết học chỉ sự tác động",
    "answer": "qua lại giữa các mặt, các bộ phận, các thuộc tính trong một sự vật hoặc giữa các sự vật với nhau, gây ra một sự biến đổi nhất định"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Các mối liên hệ khác nhau có vai trò như thế nào đối với các sự vật, hiện tượng?",
    "answer": "Có vai trò khác nhau."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Chân lý là tri thức có nội dung phù hợp với thực tế khách quan; sự phù hợp đó được kiểm tra và chứng minh bởi thực tiễn."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ với lực lượng sản xuất, thì quan hệ sản xuất:",
    "answer": "tuy phụ thuộc, nhưng có tính độc lập tương đối."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định: “Quần chúng nhân dân là lực lượng sáng tạo chân chính ra lịch sử” đã không dựa vào căn cứ nào:",
    "answer": "Quần chúng nhân dân gồm những con người mang bản tính xã hội."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Trong các tác phẩm kinh điển sau đây, tác phẩm nào được đánh giá là văn kiện đầu tiên có tính cương lĩnh của chủ nghĩa Mác, thể hiện sự chín muồi về mặt thế giới quan mới của C.Mác và Ph.Ăngghen:",
    "answer": "Tuyên ngôn của Đảng cộng sản (1848)."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Theo C.Mác quan hệ sản xuất là “xiềng xích” của lực lượng sản xuất khi nào?",
    "answer": "Khi quan hệ sản xuất mâu thuẫn với lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Cái riêng tồn tại:",
    "answer": "trong mối liên hệ đưa đến cái chung."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm duy vật lịch sử, nguồn gốc, động lực cơ bản nhất của mọi quá trình phát triển xã hội là:",
    "answer": "Sự vận động của mâu thuẫn giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Trong tính hiện thực của nó, bản chất của con người là tổng hòa các quan hệ xã hội."
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở của mối liên hệ qua lại giữa các sự vật hiện tượng là:",
    "answer": "tính thống nhất vật chất của thế giới."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Cái chung là:",
    "answer": "bộ phận của cái riêng, nó sâu sắc, bản chất hơn cái riêng."
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Nhận thức là quá trình phản ánh tích cực, tự giác và sáng tạo thế giới khách quan vào bộ óc con người trên cơ sở thực tiễn nhằm sáng tạo ra những tri thức về thế giới khách quan."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Nội dung và hình thức luôn gắn bó chặt chẽ với nhau."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Hêghen là người đầu tiên:",
    "answer": "trình bày một cách bao quát vả có ý thức những hình thái vận động chung của phép biện chứng"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây thể hiện đúng nhất quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng?",
    "answer": "Ý thức là sự phản ánh năng động, sáng tạo thế giới khách quan của bộ óc con người."
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Quy luật phủ định của phủ định chỉ ra:",
    "answer": "khuynh hướng cơ bản của mọi quá trình vận động và phát triển."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Triết học Mác – Lênin nghiên cứu:",
    "answer": "những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy."
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin xét đến cùng nhân tố quyết định đến sự thắng lợi của một trật tự xã hội mới nhất định là:",
    "answer": "năng suất lao động xã hội."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Điểm chung trong quan niệm của các nhà triết học duy vật thời kỳ cổ đại về vật chất là:",
    "answer": "Đồng nhất vật chất với vật thể cụ thể."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Thế giới vật chất là:",
    "answer": "vô hạn, vô tận, tồn tại vĩnh viễn không do ai sáng tạo ra."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức cơ bản của nhận thức cảm tính là:",
    "answer": "cảm giác, tri giác và biểu tượng."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Trong phép biện chứng, khái niệm mâu thuẫn dùng để chỉ:",
    "answer": "mối liên hệ thống nhất, đấu tranh và chuyển hóa giữa các mặt đối lập."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Tiêu chuẩn khách quan để phân biệt các chế độ xã hội:",
    "answer": "quan hệ sản xuất đặc trưng."
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào đóng vai trò quan trọng nhất trong cấu trúc của lực lượng sản xuất?",
    "answer": "Người lao động."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở lý luận khoa học triết học của đường lối công nghiệp hóa, hiện đại hóa ở Việt Nam hiện nay là:",
    "answer": "quy luật quan hệ sản xuất phù hợp với trình độ phát triển của lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Ý thức tiểu nông chỉ là sản phẩm của:",
    "answer": "Mọi xã hội dựa trên phương thức sản xuất thủ công với quy mô nhỏ của nền sản xuất nông nghiệp truyền thống."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Các phạm trù là sản phẩm nhận thức của con người, nhưng chúng không phụ thuộc vào con người."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ giữa lực l-ượng sản xuất và các quan hệ sản xuất thì:",
    "answer": "Lực lượng sản xuất quyết định quan hệ sản xuất và quan hệ sản xuất có sự tác động trở lại đối với lực l¬ượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Trong một mâu thuẫn thì:",
    "answer": "sự thống nhất của các mặt đối lập là tương đối, còn sự đấu tranh của các mặt đối lập là tuyệt đối."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Vật chất là phạm trù triết học dùng để chỉ:",
    "answer": "thực tại khách quan được đem lại cho con ng¬ười trong cảm giác, đư-ợc cảm giác của chúng ta chép lại, chụp lại, phản ánh và tồn tại không lệ thuộc vào cảm giác."
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "Những nhà triết học nào cho rằng bản chất của thế giới là vật chất thì thuộc về phái:",
    "answer": "nhất nguyên duy vật."
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, giữa sự vật và tư tưởng về sự vật có điểm chung là vì:",
    "answer": "Tư tưởng là sự phản ánh sự vật, nội dung của tư tưởng do sự vật quy định."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa Mác – Lênin bao gồm mấy bộ phận cấu thành? là những bộ phận nào?",
    "answer": "Ba bộ phận: Triết học Mác-Lênin, Kinh tế chính trị học Mác-Lênin và Chủ nghĩa xã hội khoa học."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Con người không thể hoàn toàn tự do lựa chọn lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò quyết định của thực tiễn đối với nhận thức thể hiện ở chỗ nó:",
    "answer": "là cơ sở, động lực của nhận thức, là mục đích của nhận thức và là tiêu chuẩn của chân lý."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Lao động giúp con ng¬ười",
    "answer": "cải tạo thế giới và hoàn thiện chính mình."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào là không đúng về chủ nghĩa Mác – Lênin?",
    "answer": "Không phải là một khoa học thống nhất được cấu thành từ ba bộ phận lý luận cơ bản là triết học Mác-Lênin, kinh tế chính trị học Mác-Lê nin và chủ nghĩa xã hội khoa học mà trái lại, đó là ba khoa học tồn tại độc lập với nhau, không thể gắn kết trong một hệ thống chung."
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Về cơ bản, quan hệ sản xuất bao gồm:",
    "answer": "quan hệ sở hữu đối với tư liệu sản xuất, quan hệ trong tổ chức - quản lý quá trình sản xuất và quan hệ trong phân phối kết quả của quá trình sản xuất."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử Giai cấp nắm giữ quyền lực nhà nước là giai cấp:",
    "answer": "Nắm giữ tư liệu sản xuất chủ yếu của xã hội."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào là của Ph.Ăngghen về vấn đề cơ bản của triết học?",
    "answer": "”vấn đề cơ bản lớn của toàn bộ triết học, đặc biệt là của triết học hiện đại là vấn đề về mối quan hệ giữa tư duy và tồn tại”."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học nghiên cứu:",
    "answer": "những quy luật khách quan của quá trình cách mạng xã hội chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Hai hình thức cơ bản của chủ nghĩa duy tâm là:",
    "answer": "chủ nghĩa duy tâm chủ quan và chủ nghĩa duy tâm khách quan."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là nhận định đúng?",
    "answer": "Con người vừa là chủ thể của lịch sử vừa là sản phẩm của lịch sử Đó là quan niệm biện chứng."
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Tiêu chuẩn khách quan để phân biệt các thời đại kinh tế là:",
    "answer": "công cụ lao động."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất mặt nào giữ vai trò quyết định?",
    "answer": "Lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Tất nhiên và ngẫu nhiên tồn tại trong sự thống nhất hữu cơ với nhau."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây diễn đạt chưa chuẩn xác về chủ nghĩa Mác",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác là thế giới quan và phương pháp luận chung của mọi nhận thức và thực tiễn."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng: Chủ nghĩa Mác-Lênin là học thuyết khoa học:",
    "answer": "Không ngừng phát triển trên cơ sở tổng kết những thành tựu mới của sự phát triển các khoa học và thực tiễn xã hội"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Ý thức xã hội:",
    "answer": "phụ thuộc vào tồn tại xã hội nhưng cũng có tính độc lập tương đối so với tồn tại xã hội."
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chỉ ra luận điểm thể hiện lập trường triết học duy tâm:",
    "answer": "Trong tất cả các chuyển biến lịch sử thì chuyển biến về chính trị là yếu tố quan trọng nhất quyết định sự phát triển của lịch sử."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Trong công cuộc xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam:",
    "answer": "Cùng với quá trình thực hiện công nghiệp hóa phải tiến hành cuộc cách mạng tư tưởng- văn hóa."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là chính xác?",
    "answer": "Trong mối quan hệ giữa lực lượng sản xuất và các quan hệ sản xuất thì quan hệ sản xuất có sự tác động trở lại đối với lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cảm giác là hình ảnh chủ quan của thế giới khách quan: nguồn gốc, nội dung của nó là khách quan, còn hình thức biểu hiện của nó là chủ quan."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Vật chất tồn tại khách quan có nghĩa là nó:",
    "answer": "tồn tại độc lập, không phụ thuộc vào ý thức con người"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân là phạm trù triết học chỉ sự tác động",
    "answer": "qua lại giữa các mặt, các bộ phận, các thuộc tính trong một sự vật hoặc giữa các sự vật với nhau, gây ra một sự biến đổi nhất định"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Thực tiễn là:",
    "answer": "toàn bộ hoạt động vật chất có mục đích, mang tính lịch sử - xã hội của con người nhằm cải biến tự nhiên và xã hội."
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Chân lý là tri thức có nội dung phù hợp với thực tế khách quan; sự phù hợp đó được kiểm tra và chứng minh bởi thực tiễn."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng: Phát kiến vĩ đại nhất của C.Mác trên lĩnh vực nghiên cứu triết học và kinh tế chính trị là:",
    "answer": "Sáng tạo ra chủ nghĩa duy vật lịch sử và học thuyết giá trị thặng dư."
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng về số hình thức cơ bản của chủ nghĩa duy tâm trong lịch sử triết học?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Một kết quả:",
    "answer": "có thể do một hoặc nhiều nguyên nhân sinh ra."
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức cơ bản của thực tiễn là:",
    "answer": "Hoạt động sản xuất vật chất, hoạt động chính trị - xã hội và hoạt động thực"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "“Tinh thần chẳng qua là vật chất được di chuyển vào trong bộ óc của con người và được cải biến đi ở trong đó” nhận định này là của :",
    "answer": "Mác."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Ba hình thức lịch sử cơ bản của chủ nghĩa duy vật là:",
    "answer": "chủ nghĩa duy vật chất phác, chủ nghĩa duy vật siêu hình và chủ nghĩa duy vật biện chứng."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa Mác – Lênin là học thuyết do:",
    "answer": "Mác và Ăngghen sáng lập, Lênin phát triển thêm."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn gốc của chủ nghĩa duy tâm? Hãy chọn câu trả lời đúng.",
    "answer": "Do hạn chế của nhận thức của con người về thế giới và sự phân chia giai cấp và sự tách rời đối lập giữa lao động trí óc và lao động chân tay trong xã hội có giai cấp đối kháng."
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Theo C.Mác quan hệ sản xuất là “xiềng xích” của lực lượng sản xuất khi nào?",
    "answer": "Khi quan hệ sản xuất mâu thuẫn với lực lượng sản xuất."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng cổ đại là:",
    "answer": "Biện chứng tự phát."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác-Lênin ý thức là:",
    "answer": "Sự phản ánh hiện thực khách quan vào đầu óc con người."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Con đường biện chứng của nhận thức chân lý, nhận thức hiện thực khách quan là:",
    "answer": "từ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng, và từ tư duy trừu tượng đến thực tiễn."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng: Cơ sở lý luận khoa học của Đường lối cách mạng của Đảng cộng sản Việt Nam là:",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác-Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào sau đây là đúng nhất?",
    "answer": "Không có vật chất không vân động."
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm toàn diện là ý nghĩa phương pháp luận được rút ra trực tiếp từ:",
    "answer": "nguyên lý về mối liên hệ phổ biến."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghia duy vật lịch sử về bản chất và vai trò của cách mạng xã hội",
    "answer": "Cách mạng xã hội là phương thức thay thế hình thái kinh tế xã hội này sang hình thái kinh tế xã hội khác cao hơn, tiến bộ hơn."
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm ý thức xã hội dùng để chỉ:",
    "answer": "phương diện sinh hoạt tinh thần của xã hội."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy tâm là học thuyết triết học cho rằng",
    "answer": "tinh thần có trước tự nhiên."
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Vận động hiểu theo nghĩa chung nhất, bao gồm:",
    "answer": "mọi sự thay đổi và mọi quá trình."
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm duy vật biện chứng thì:",
    "answer": "Tồn tại xã hội quyết định ý thức xã hội, nhưng ý thức xã hội có thể tác động trở lại tồn tại xã hội."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Trong sự nghiệp xây dựng CNXH ở nước ta, chúng ta cần phải tiến hành:",
    "answer": "Kết hợp đồng thời phát triển lực lượng sản xuất với tiến hành xây dựng, cải tạo quan hệ sản xuất phù hợp."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Giữa hình thức và nội dung có sự gắn bó chặt chẽ, thống nhất biện chứng với nhau."
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Trong xã hội có giai cấp ý thức xã hội:",
    "answer": "Mang tính giai cấp."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm duy vật lịch sử, nguồn gốc, động lực cơ bản nhất của mọi quá trình phát triển xã hội là:",
    "answer": "Sự vận động của mâu thuẫn giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào sau dây không phải là nội dung triết học khi bàn về con người?",
    "answer": "Mối quan hệ giữa con người và thần linh."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ giữa nội dung và hình thức thì:",
    "answer": "nội dung quyết định hình thức và hình thức tác động trở lại nội dung."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Cái chung chỉ tồn tại:",
    "answer": "trong cái riêng và thông qua cái riêng mà biểu hiện sự tồn tại của nó."
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Hai mệnh đề :Vận động là “thuộc tính cố hữu của vật chất” và “Vận động là phương thức tồn tại của vật chất” được hiểu là:",
    "answer": "Vật chất tồn tại bằng cách vận động, thông qua vận động để bộc lộ sự tồn tại cụ thể, đa dạng của mình. Không thể có vận động phi vật chất cũng như không thể có vật chất không vận động. Sự vận động của vật chất là tự thân vận động."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy vật là học thuyết triết học cho rằng:",
    "answer": "bản chất thế giới là vật chất."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng thực sự mang tính khoa học là:",
    "answer": "phép biện chứng duy vật."
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây thể hiện quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử?",
    "answer": "Sản xuất vật chất là cơ sở tồn tại và phát triển của xã hội."
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Tư liệu sản xuất bao gồm:",
    "answer": "Đối tượng lao động và tư liệu lao động."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cái tất nhiên bao giờ cũng vạch đường đi cho mình xuyên qua vô số cái ngẫu nhiên."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Trong các tác phẩm kinh điển sau đây, tác phẩm nào được đánh giá là văn kiện đầu tiên có tính cương lĩnh của chủ nghĩa Mác, thể hiện sự chín muồi về mặt thế giới quan mới của C.Mác và Ph.Ăngghen:",
    "answer": "Tuyên ngôn của Đảng cộng sản (1848)."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Phương thức sản xuất là cách thức mà con người sử dụng để tiến hành quá trình sản xuất. Ở mỗi giai đoạn lịch sử đều có một phương thức sản xuất nhất định. Và mỗi phương thức sản xuất đều có hai mặt là lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng duy vật là:",
    "answer": "khoa học về sự liên hệ phổ biến, là khoa học về những quy luật phổ biến của sự vận động và phát triển của tự nhiên, xã hội loài người và t¬ư duy và là học thuyết về sự phát triển dưới hình thức hoàn bị nhất, sâu sắc nhất và không phiến diện"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin: Trình độ của lực lượng sản xuất thể hiện ở:",
    "answer": "Trình độ công cụ lao động và người lao động; Trình độ tổ chức và phân công lao động xã hội; Trình độ ứng dung khoa học công nghệ vào sản xuất."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Khi khoa học tự nhiên phát hiện ra tia X, ra hiện tượng phóng xạ, ra điện tử là một thành phần cấu tạo nên nguyên tử, theo Lênin điều đó chứng tỏ gì?",
    "answer": "Giới hạn hiểu biết trước đây của chúng ta về vật chất mất đi."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "theo quan điểm của triết học Mác – Lênin Trong một xã hội có giai cấp:",
    "answer": "Chỉ có giai cấp nắm giữ quyền sở hữu tư liệu sản xuất chủ yếu mới có thể làm cho hệ tư tưởng của nó trở thành hệ tư tưởng thống trị trong toàn xã hội."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Những năng lực tự nhiên vốn có của con người chỉ được bộc lộ căn bản trong:",
    "answer": "Hoạt động xã hội và hoạt động thực tiễn của con người."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Sự phát triển của các hình thái kinh tế - xã hội là một quá trình lịch sử - tự nhiên. Điều đó có nghĩa là:",
    "answer": "sự phát triển của lịch sử nhân loại về cơ bản chịu sự tác động của các quy luật khách quan."
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Chất là tính quy định vốn có của sự vật (hiện tượng), Chất là sự thống nhất hữu cơ của các thuộc tính cấu thành sự vật (hiện tượng), phân biệt sự vật (hiện tượng) này với sự vật khác (hiện tượng). Mỗi sự vật (hiện tượng) không chỉ có một, mà nhiều chất, tùy thuộc quan hệ của nó với những cái khác."
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố cơ bản của tồn tại xã hội bao gồm:",
    "answer": "phương thức sản xuất vật chất, hoàn cảnh địa lý và điều kiện dân cư."
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chỉ ra sai lầm của các nhà triết học thế kỉ XVII - XVIII trong quan niệm về vật chất.",
    "answer": "Đồng nhất vật chất với vật thể, với khối lượng của vật thể."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng đứng im:",
    "answer": "là sự vận động trong thăng bằng, trong sự ổn định tương đối."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của triết học Mác – Lênin:",
    "answer": "Nghiên cứu những quy luật chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy trên lập trường duy vật biện chứng khoa học."
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Kinh tế chính trị học Mác – Lênin nghiên cứu:",
    "answer": "những quy luật kinh tế của phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa và sự ra đời của phương thức sản xuất mới - phương thức sản xuất cộng sản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ với lực lượng sản xuất, thì quan hệ sản xuất bao giờ cũng:",
    "answer": "có xu hướng phải phù hợp."
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn phương án đúng nhất để hoàn thành câu: Thuyết không thể biết cho rằng con người:",
    "answer": "không thể nhận thức được thế giới."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất của thế giới là vật chất, thế giới thống nhất ở tính vật chất. Điều đó thể hiện ở chỗ:",
    "answer": "Chỉ có một thế giới duy nhất là thế giới vật chất. Tất cả mọi sự vật, hiện tượng của thế giới chỉ là những hình thức biểu hiện đa dạng của vật chất với những mối liên hệ vật chất và tuân theo quy luật khách quan. Thế giới vật chất tồn tại vĩnh viễn, vô hạn và vô tận."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác-Lênin ý thức là",
    "answer": "Sự phản ánh hiện thực khách quan vào đầu óc con người."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Những yếu tố của ý thức xã hội thường có xu hướng lạc hậu hơn so với tồn tại xã hội là:",
    "answer": "thói quen, truyền thống, tập quán."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ giữa các hình thức cơ bản của thực tiễn, thì:",
    "answer": "hoạt động sản xuất vật chất có vai trò quan trọng nhất."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định: “Quần chúng nhân dân là lực lượng sáng tạo chân chính ra lịch sử” đã không dựa vào căn cứ nào:",
    "answer": "Quần chúng nhân dân gồm những con người mang bản tính xã hội."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm chất dùng để chỉ:",
    "answer": "tính quy định khách quan vốn có của sự vật, hiện tượng; là sự thống nhất hữu cơ giữa các thuộc tính cấu thành nó, phân biệt nó với sự vật, hiện tượng."
  }
]